訓教前食DHA 魚油，會好好玩

你食完就會明

個夢會記得好清楚

有科學根據
key word: vivid dream , dha

想知日日咁食怕唔怕肥 話晒都係油

益油黎
唔怕

Lm 第一次知

邊隻牌子?

因為深海魚油有重金屬，Metal 係好聽

Omega 3係咪同一樣野？

blackmores high DHA 果隻

利申: 非幫佢幫廣告，照計任何一隻high dha都會做到

留名

食芝士或者肥肉好似都會咁

食幾多先有效?

樓豬講多d呀

岩呀

消委會測試 12款魚油丸、魚肝油丸含殺蟲劑
部份誇大奧米加3含量 專家：少吃為妙

【本報訊】含豐富維他命A的魚肝油丸，或含有對健康有益的奧米加3脂肪酸（DHA及EPA）的魚油丸，未必多吃有益。消費者委員會測試發現，多款魚油產品含滴滴畏（DDT）殺蟲劑、重金屬砷及鉛。此外，兩款魚油丸及魚肝油丸分別誇大DHA及EPA含量七成及近九成，消委會已將兩產品轉交衞生署跟進。專家指DDT及重金屬等屬有害物，建議市民少食魚油及魚肝油產品為妙。 記者：馮永堅、麥志榮

顧名思義，魚油是從魚身體提取的油類，當中含有不少對健康有益的奧米加3脂肪酸；魚肝油產品則是從魚的肝臟提取出來的油類，除奧米加3脂肪酸外，也蘊藏豐富的維他命A及D。
消委會測試市面21款魚油產品及7款魚肝油產品樣本，結果發現，12個樣本含有DDT類殺蟲劑，每千克含量介乎0.01至0.42毫克，當中以加純牌深海魚油軟膠囊含量最高，每千克含0.42毫克DDT。

誇大EPA含量達九成

此外，四個魚油產品樣本發現有重金屬砷，每千克含量介乎0.19至1.3毫克；另一款司各脫鮮橙鰵魚肝油產品，被驗出含少量鉛。另兩個魚肝油產品樣本有少量地特靈、六氯苯及克氯丹等污染物。
除含有污染物及重金屬外，消委會發現其中兩個樣本，其聲稱DHA及EPA含量與實際含量有很大出入，其中一款名為兒童心腦健深海鰵魚肝油丸最誇張，該魚肝油丸在包裝說明聲稱每粒油丸含240毫克EPA，但測試結果顯示實際只有29.6毫克EPA，比聲稱含量少近九成。另Nature'sFruitAlaska聲稱每粒魚油丸有90毫克DHA，但實際就只有26毫克，少了逾七成。
消委會宣傳及社區關係小組主席何沛謙表示，對於樣本的污染物及重金屬含量感滿意，12個DDT類殺蟲劑樣本含量，沒有超出歐洲標準，而大部份樣本驗不出重金屬。消委會已將兩個涉嫌誇大DHA及EPA含量個案轉交衞生署跟進。

學者疑源自海洋污染

中文大學生物化學系副教授陳竟明表示，由於海洋環境受到污染，魚油及魚肝油都可能已受不同程度污染，但若魚油製品的污染物含量不超標，正常食用應不會影響健康。但他指，DDT及重金屬等始終是有害物，建議市民少食魚油及魚肝油產品為妙。
Nature'sFruitAlaska的代理商表示，產品的標籤成份是供貨商提供。兒童心腦健深海鰵魚肝油丸的代理商則指，已找衞生署認可的代驗所進行測試；但衞生署表示，並無替任何化驗所進行認可工作。